\task{
	Палочка длины $L$ равномерно заряжена зарядом $Q$. Посчитайте электрическое поле в точке, которая
    находится на оси палочки на расстоянии $a$ от её конца. Что будет, если точка находится далеко от
    палочки?
}

\task{
	Найдите силу взаимодействия между пластинами площадью $S$ в плоском конденсаторе. Поддерживается
    напряжение $U$, расстояние между пластинами $d$.
}
  

\task{
    Два конденсатора с ёмкостями $C_1$ и $C_2$ соединили последовательно. Можно ли их заменить одним
    конденсатором? Если да, то какая у него должна быть ёмкость?
}

\task{
	Во сколько раз изменится ёмкость плоского конденсатора, если поместить его в плоскую металлическую
    коробку? Расстояние от обкладок до стенок коробки равно расстоянию между обкладками.
}

\task{
	Заряд $q$ поднесли на расстояние $\ell$ к бесконечной проводящей плоскости. Найдите плотность
    поверхностных зарядов $\sigma$ на плоскости.
}

\task{
	В условиях предыдущей задачи: какую работу надо совершить, чтобы удалить заряд $q$ на бесконечность?
}
  

\taskpic{
    Найдите силу, действующую на точечный заряд $q$, помещённый на биссектрису прямого двугранного угла
    между двумя проводящими плоскостями. Расстояние между зарядом $q$ и вершиной двугранного угла равно
    $a$.
}{
    \begin{tikzpicture}
        \draw[thick, interface] (3, 0) -- (0, 0);
        \draw[thick, interface] (0, 0) -- (0, 3);
        \draw[thick, blue, <->] (0, 0) -- (2, 2) node[midway, fill = white] {$a$};
        \draw[fill = black] (2, 2) circle (0.07cm) node[blue, above] {$q$};
    \end{tikzpicture}
}
